git commands for personal use

ohmyzsh

git init -> start git in folder
git status -> show your git status
git add -> add file to git track
git add "*.html" -> add any html file
git add "page*" -> add any file friest word is page
git add -A -> add any file in directory
git commit -m -> enter commit to your change -> git commit -m 'any_text'
git commit -> enter your commit in your editor
git log -> show your log or the same your git history
git diff HEAD -> tell you changes
git diff --staged ->stage file changes
git reset -> take out file from stage -> git reset file_name
git checkout -- -> back file to latest commit -> git checkout -- file_name 
git branch -> show you your branch
git branch your_branch_name -> create branch
git checkout -> move between branch -> git checkout branch_name
git merge -> merge branch -> git merge branch_name
! if you to branch example master and fix you must merge on master example git merge fix
git rm -> delete file in git and your system -> git rm file_name
git branch -d -> delete branch -> git branch -d branch_name
git clone -> clone repository in github or gitlab -> git clone repository_name
git push -> push your change to repository -> git push origin master
! origin or master just name
! git push origin main

git remote set-url origin https://github.com/mrafk-manam/git-recovery

git remote set-url origin https://<yourToken>@github.com/mrafk-manam/git-recovery

git pull -> get update github changes -> git pull origin master
! origin or master just name
! git push origin main


